鎖羅盆村4號

因為病咗好耐冇出故了，多謝大家一直以來嘅支持，今次未必會好似之前咁每日出文，怕追得辛苦可以等完咗一次過睇架~

去故:

【1. 刺耳的聲音】
「嘰……」
「嗞……」
一陣奇怪的刺耳聲音傳進我的耳朵，我緊皺眉頭四處張望，希望找出聲音的來源。
我身處在一所石屋中，從牆身的破落狀況，我猜這所石屋已有一定的歷史，傢俱看來是有點殘舊，但屋內擺設總算整齊清潔， 窗外樹影婆娑，天色陰暗，一副風雨欲來的樣子。
「嗞……」
我在狹小的屋內四處尋找聲音的來源，但不得要領。
「嘰……」
我忍不住步出屋子，冒著天空可能會突然灑下大雨的風險，想找出那些刺耳的聲音從何而來。
「嘰……嗞……嘰……嗞……」
但甫走出屋外，那些聲音變得更多更密集，仿佛是從四方八面響起，我的耳朵似乎快承受不了，我慌忙轉身想跑回屋內，見到在大門旁的牆上，用毛筆的筆跡寫著一些字。
「阿Lyle！」突然，一把女人聲在叫我。
「阿拉！」又是那把女人聲。
四周突然變得愈來愈暗，直至變成伸手不見五指的漆黑。
風忽然停了，然後一道極強的光線射進我的眼內。
喂，請你返嚟瞓嘅咩？眼前是一個盛怒中的女人，也就是我的上司Alexendra。
我嚇得整個人從本來伏在辦公桌上的姿態彈跳起來，拿起放在桌上的眼鏡戴上。
「阿Fred放假，IT得返你一個，你重咁得閒瞓覺？」她瞪著我。
我伸了個懶腰，道：「唉，話時話，阿廢放假去旅行，做咩冇你份？唔通你哋情海翻波？」我口中的阿廢就是Fred，是我的同事，也是Alexendra這個女魔頭，不，女強人的下屬。」
「佢同佢屋企人去，我都請埋假我諗你工都唔返都似。」
「點會呢？我尋日一個人OT太攰，而家抖下啫。」我輕佻地說，說真的，雖然她很惡，但我丁點都不怕她。
「聽日阿Fred就落機，後日返工啦，到時你哋兩個一齊OT啦！」她說完就踏著高跟鞋「咯咯咯」回到她的辦公室。
我抖擻一下精神，重新把手放在鍵盤上，認真扮工起來。
「嘰……」
「嗞……」
不消一會，那刺耳的聲音又響起。
四周的環境又暗下來，然後我又再置身在那石屋中，這次我知道自己是在做夢。
「哎呀！」
有東西撞到我，我四處張望，莫說是人，連老鼠都沒有。
「哎呀！哎呀！」又有東西撞到我。
「阿拉！阿拉！」不是Alexendra的聲音。
四周又再光亮起來，眼前的是同事Judy。
「死仔，你又瞓，一陣渣姐見到又鬧你架啦。」她口中的渣姐是Alexendra。
「你咁擔心我畀人鬧，唔通你暗戀我？」我邊說邊用手指剔眼垢。
「你死開啦，我結咗婚有仔女架啦！我部電腦上唔到網呀，幫我睇睇啦！IT狗！」
我慵懶地站起來，拖著腳步去她的座位修理電腦。
終於，在晚上八時，我好不容易可以下班，我擠在巴士車廂中回到屯門的家，縱然夢已醒，但那刺耳的聲音仿佛仍在我耳邊迴盪。

支持原創, LIKE我FB:

【2. 字】

「哇，做咩面青口唇白呀？拉！」根叔捧著一碟蒸雞來到我家，他是我的鄰居，因為一個人住也喜歡烹飪，經常會請我和阿廢一起吃晚餐。
「吓？冇嘢，做咗美白啫。「我沒頭沒腦地說。
「美白美埋個嘴唇，勁。「
「唉，其實係我今日發咗個唔知係唔係惡夢嘅惡夢，精神唔係幾好啫。」哦。他邊說邊開啟了自己的芭蕉扇。
「嗞……」
是那種聲音！
「做咩呆晒呀？食雞啦！」他邊說邊把雞肉夾到我的碗中。
吃飽後，他回到自己家，我洗過澡便上床進睡。
「嘰……」
刺耳的聲音又響起，我猛然張開雙眼，聲音仍然繼續。
我發現自己躺了在一個殘舊陰暗的地方，旁邊有張棉被，屋頂距離我很近，上面還結著蜘蛛網。
我坐起來，赫然發現自己身處石屋的閣樓，那些刺耳的聲音是在大廳發出來的，可是我向下張望，卻看不見任何人或該發出聲音的物品。
我沿著那吱吱作響的木梯爬下去來到客廳。
「你醒啦？」一把男人聲響起。
「邊個？」我四處張望卻看不見有人。
「嘰……」
「嗞……」
「佢睇我哋唔到架！」一把女人聲響起。
「邊個？」我大聲說，四周卻一下子靜了下來。
「X！唔好嚇我！」我邊說邊跑出屋外，卻被一些東西絆到。
「X！」我轉身坐起來，看到大門旁上的字。
我感到有人抓我的臉，我下意識揮了揮手，手腕卻竟然被捉住了！
「呀！」我整個人嚇得彈跳起來，沿著捉著我的手向上看，一張木無表情的臉出現在我面前。
「X！」他突然大叫。
「你咩料呀？」眼前的人是阿廢。
「學你咋，你頭先發夢係咁爆粗，又話叫人唔好嚇你。」他說。
「唉，呢排係咁發惡夢。」我搓著我的光頭。
「做得虧心事多呀？」他道。
「你就虧！」我瞪一瞪他，再道：「喂！點解你咁早喺度嘅？早機返咩？ 」阿廢是我的同屋住，我們共同租了一間屯門大興邨的黑市公屋。
只見他翻了個白眼，道：「重早？成十二點啦！你又唔知醒返工呀？」
「吓？」我馬上拿起放在床邊的電話，發現已有十多通未接來電，全都來自Alexendra。
「放心啦，我返到嚟見你重未起身，同咗Alexendra講話你病咗。」
「哦，果然係好兄弟。」我重新躺下來蓋好被子，說：「咁我再瞓啦，你幫我閂房門啦。」
「咁我代你返去啦。」
「挑，你掛住渣姐之嘛！」
他離開了我的房間，我看著天花板，想起那間石屋。這次的夢比昨天的更加真實，而且還有一把女聲說我不會看得見他們，回想那把男女聲，都是顯出有點年紀的聲音。
我這份人一向很相信科學，但是自從認識阿廢，他身上發生過重複的太子站，還有大興邨魂歸事件後，我就不得不相信世上確有科學未能解釋的事。
我知道石屋的一切只是夢，但不知怎的我卻很在意，而且那石屋大門前的字，即使我醒來後跟阿廢聊過天，我還是記得很清楚，那牆上寫著「鎮維分4號」。
我打開手提電腦搜尋「鎮維分」， 卻甚麼都找不到。

支持原創，LIKE我FB:

【3. 金四分】
「 阿拉！阿拉！」
「邊個？你係邊個？」我大叫。
「阿廢呀！」
我猛地張開雙眼，阿廢又在我床邊看著我。
「X你咩，你成晚狂叫，我瞓唔到呀！」
「吓，我……」 我剛才正在造夢，在那石屋內，有人在我旁邊笑，我卻看不見任何人。
「阿廢，你知唔知咩係鎮維分？」我托著頭坐起來。
「鎮維分？」他頓了一頓，道：「冇聽過喎，點解咁問？」
我把這幾天以來的夢都告訴了他。
「你唔係一向好信科學嘅咩？發夢嘅嘢，冇得解架喎。」他道：「可能你呢排大壓力啫。」
我聳聳肩：「可能係啦。」不過，不知怎的，我總覺得那夢中的人聲很熟悉，是我曾經聽過的聲音。
阿廢著我不要再吵後就離開了我的房間，我嘗試著再次睡去，卻徹夜無眠。
「哇，咩料你個黑眼圈？」第二天早上出門上班時，阿廢被我頹廢的樣子嚇了一跳。
「我一定要搵出咩係鎮維分。」我說。
「計我話，你唔係應該搵呢樣。」
「咁我應搵咩？」我邊說邊看著巴士車窗外，這時巴士正在屯門公路上慢駛。
「搵返個女朋友囉！你呢啲擺明係陰陽失調。」他托一托眼鏡，然後睨視著我。
「你都癲癲地，我係浪子嚟架嘛！學你咩？畀渣姐食住。」
「我邊有畀人食住？渣姐對我不知幾溫柔！」
「嘖，費事理你，我瞓陣！」我閉上眼睛，希望用在屯門公路塞車的這段時間補補眠。
「鎮維分4號，鎮維分4號。」我看著大門旁的字喃喃自語。
突然，我發現「維」和「分」兩點字似乎比「鎮」字較小。
「嘰……」
「嗞……」
那刺耳的聲音又響起。
我環視四周，依然沒有見到任何人。
這時我才看清楚，在我跑出來的石屋兩邊，建了十多間類似模樣的石屋。屋前的路都布滿長長的雜草，有些屋的木門上貼著揮春，可是本來應是紅色的揮春都已褪色，變成了淡粉紅色，揮春角落也顯得破爛，甚至已剝掉了一半下來。
「鎮維分4 號。」我又默念著那些字，等等，如果這間屋是4 號，那就該有3 號、2 號……吧？
我挪開腳步向旁邊的屋走去，瞄向那石屋門旁，上面寫著「金四分3號」。
「金四分？」我呢喃著。
我再向前走，想看看其他屋子門旁的字，但突然間，我的頭被人大力地打了一下。
「哎呀！」原來我又在造夢，打我的人是阿廢。
「做乜打我？」我瞪著他。
「你瞓到差啲挨落我度，我唔想畀人誤會我係hehe呀！」他一臉嫌棄的說。
我沒有理會他，反而問他：「喂，咩係金四分？」
「金四分？尋晚你又係問咩分，微積分我就識，你嗰啲我就真係唔識。」
回到公司，我立即打開電腦輸入「金四分」， 可是也是沒有找到甚麼。
我不服氣地輸入「鎮維分」，希望能找到一些甚麼。
「阿拉！」渣姐突然在我身後咆哮。
「咩……咩事呀？渣姐。」我回頭看她，她今天身穿紅色的連衣裙，令我忍不住問：「哇，你今日要跳樓呀？」
阿廢忍不住瞪了我一眼，然後望向渣姐道：「咪理佢，我覺得你今日著得好好睇。」
渣姐看著阿廢燦笑起來，但瞬間又板著臉看著我：「乜我哋有個project叫鎮維分咩？你咪喺公司做私人嘢呀！」
「咪住先，鎮維分？」阿廢突然望著我道。
「你另外嗰個係金四分？」
「係呀。」
「金四分都係你發夢時見到？」
「係呀，係喺另一間屋門邊寫住。」
阿廢隨手在一張紙上寫下了「鎮維分」和「金四分」。
「中間會唔會係『四』同『羅』字，合埋咪『鎮羅分』囉。」渣姐一看就道。
「鎮羅分？」我飛快地在電腦輸入，卻沒有搜尋結果。
「果邊係Alexendra，一眼就睇出個關鍵。」阿廢道。
「但係冇嘢喎！」
「我知，係鎖羅分呀！」阿廢道。
我又飛快地輸入去搜尋，可是找不到「鎖羅分」，卻找到「鎖羅盆」。
「鎖羅盆？」我對著電腦熒幕呢喃。
「冇錯，香港有個地方叫鎖羅盆，而且，係一個好恐怖嘅地方」。阿廢壓低聲音道。

支持原創, LIKE我FB:

【4. 傳聞】
「有個咁嘅地方嘅咩？個名咁怪嘅？」我疑惑地問。
「有，重係出晒名啲人話有鬼嘅地方，我之前寫小說時研究過下先知咁多，你呢啲番書仔唔識都唔奇。」
「有鬼？」我怪叫了出來。
「咳咳！」渣姐咳嗽了兩聲，道：「你哋兩個當我死架？我重喺度架。」
我堆了個笑臉：「係嘅，渣姐，我即刻做嘢，唔會畀你難做。」
隨著她的高跟鞋聲遠去，阿廢開始壓低聲線跟我說起鎖羅盆的事。
原來鎖羅盆是在北區一個叫荔枝窩的地方附近，亦鄰近熱門行山路線烏蛟騰至鹿頸之間，以前的名字是「鎖腦盤」，這個地名聽起來真的有點可怕。
關於這個地方，有很多鬧鬼的傳聞。
有說在幾十年前，有人到村內慶祝太平清醮，怎料去到時，整個村都竟然空無一人，所有村民都不見了，但離奇的，是那人發現一些屋內的桌上還有溫熱的餸菜，甚至有些食物已被吃了一口，村民就好像突然消失了一樣。
而且，因為那裡是很多行山者會經過的路段，有行山人士指每到鎖羅盆時，指南針就會失靈。甚至有資料說，曾有去附近露營的人好奇走入村內，之後卻失去聯絡，同伴發現等極不見他回來，就入村搜索，最後發現那人時，那人已死掉，而且死狀相當詭異，雙膝下跪，面容痛苦。
又有著名靈異研究者調查發現，在數十年前，鎖羅盆村旁有一個牛屎湖村，村民乘船出外參加婚宴，回程時船隻發生意外，船上大部分人都死了，自此有鬼的傳說不脛而走。
「哇，使唔使咁猛呀？」我聽後道。
「不過……」阿廢若有所思。
「不過乜嘢？」
「你只係發夢，其實好小事，冇必要去探究。」
「我明，你知我一向都唔會在意啲雞毛蒜皮嘅事，只係……唔知點解呢個夢令我好在意，而且我從來都唔知香港有個地方叫鎖羅盆，但又竟然發夢夢見呢個地方，你唔覺得好出奇？」
「咁你想點？」
「我想去一次鎖羅盆睇下。」
「吓，你唔驚？」
「唔驚，你知我對鬼神嘅嘢一向唔太驚。」
「咁……都好嘅。」
「而且有你同我一齊去嘛。」
「吓，我驚喎。」
「咳咳。」不知何時，渣姐竟然在我們身後，她又發出了兩下假咳嗽。
「得得得，做嘢吖嘛！」我道。
「你呀，唔好搵Fred去嗰啲地方。」
我望向阿廢：「你唔係聽啲女人講嘢，背棄你啲兄弟下嘛？」
「兄弟？我得一個細佬，佢今日放假應該喺屋企湊緊仔。」他作出了一個狡猾的笑容。
「得！」我翻了個白眼：「老婆奴阿廢！Shame on you！」

仆街咁快live左

留名

「指南針，有！地圖，有！」我把東西放進背囊，準備明天星期六一早起床到鎖羅盆。
阿廢翻了個白眼看過來：「有冇問屋企人借部手提電話呀？」
「我啲屋企人喺晒外國喎！再講，我自己都有手提電話使乜問人借？」
「咁咪係囉！下載個離線地圖都得啦，使乜買張地圖呀？」他在梳化上攤了下來。
「哇，一陣手機冇電點算呀？手機壞咗點算呀？」我瞪了他一眼：「冇計啦，我個同屋住又唔同我去，我一個人去係要識照顧自己多啲架啦！」
「嘖！早去早回啦你！」
我沒有理會他，把背囊拿進房間，將手機接上充電線，就上床睡覺。
不過，事實上我自第一次做那個奇怪的夢起，就幾乎每晚都被那夢纏擾，沒有一夜睡得好。
第二天一早，阿廢應該還未起床，我便由屯門出發，去到粉嶺便找了家快餐店吃早餐。
今天天氣似乎不錯，我看著窗外，卻不知為何莫名地有點緊張。
「嘟。」我的手機WhatsApp突然響起。
「喂，你出咗發啦？」是阿廢。
「係呀。」我簡單地回覆。
「小心啲呀。」他總算對兄弟有點關心。
「今晚返嚟叫埋根叔落大排檔隊啤。」我回覆。
「唔得，今晚我陪Alexendra。」
「妖！」我忍不住發了這個訊息，我一向是個浪子，但看著阿廢經常有女相伴，實在也有想過要談談戀愛。
我伸了個懶腰，抖擻一下精神，登上56K小巴來到鹿頸。
我沿著海邊的小徑前進，前方有不少行山的人，海風吹在臉上，我看著美麗的大海，呼吸著怡人的空氣，還忍不住取出手機拍攝路過的牛隻，我萬萬沒有想過將會發生多麼可怕的事在我身上。
走了個多小時後，終於來到一條破舊的村落，看來就像是我夢中那條村一樣。
前方的行山客也走進村落，他們不停地拍照留念，我觀察著四周的環境，仿佛回到夢中的狀況一樣，可是卻又有那麼一點說不出的不同。
「嘰……」
「嗞……」
刺耳的聲音突然在我身後響起。
「嘰……」
「嗞……」
我聽著這些奇怪的聲音，心跳莫名加速，慢慢回頭向聲音的來源看過去。
「呼！」我看著眼前的景象，不禁呼了一口氣，原來那是後面一個行山客手機發出的聲音。
我數了一數，來到第四間屋，卻看到屋子大門旁沒有「鎮維分」、「金四分」的字眼，正確來說，是上面沒有任何中文字，只有一個「4」字。
「唔同夢入面。」我喃喃自語。
我再看看屋子的外貌，雖然都是破舊的村落，但確實跟夢中所見到的並不一樣。
村中行山客處處，莫說是鬼，就連半點恐怖的氣氛都沒有。
我聳聳肩，忍不住說：「冇鬼嘅！」

支持原創, LIKE我FB:

「後生仔，嚟靈探呀？」一把蒼老的聲音突然在我身後傳來。
我嚇了一嚇，回頭見到一個阿伯站在我面前，他一身街坊裝，跟其他行山者的衣著完全不同。
「吓？我……我……」我一時回答不上來。
「靈探梗係去鎖羅盆啦。」他道。
「唓，呢度人多過鬼啦！」我不知怎的不自覺地向後退了一步。
「所以你咪嚟錯地方囉，呢度係谷埔村。」他銳利的眼神盯著我。
「咩呀？呢度唔係鎖羅盆咩？」我驚訝地問。
他指一指我右方，我這才看見不遠處有個牌子寫著「谷埔村」。
「咁後生都唔識字！」他以責怪的口吻說。
「我……我外國回流返嚟！唔識中文！」我頓了一頓道：「咁……咁鎖羅盆點去？」
他指了指村子前方的山路，道：「沿呢條山路去就係囉！」
我望過去，不禁喃喃自語：「哇，原來重要行，要行幾耐？」
當我重新看回剛才阿伯的位置時，已再找不到他的身影。
「哇，人定鬼呀？」我不禁又繼續喃喃自語。
我別過谷埔村，重新沿山路出發，這邊山路人較少，但道路總算開闊。
寧靜的山野間，我只聽到雀鳥的叫聲和自己大力的喘氣聲，平時疏於運動的我，體能確是太差了。
本來前方還有三兩個行山者，但因為我走得太慢，轉眼已不見了他們的身影，我回頭看，也沒有其他人在後方。
我又走了半個多小時，終於來到了鎖羅盆村。
這裡很安靜，安靜得竟然連雀鳥聲都聽不見，村落看來更破舊，也許是因為村口前的一棵大榕樹擋著陽光，總覺得有一種奇怪的、陰森的感覺。
我踏著地上的枯枝前進，鞋底發出了「咯咯」的聲音。
甫一走進去，便見到另一棵榕樹的樹枝刺穿了一間屋的屋簷，甚至是穿牆而過，形成了詭異的景像。
村屋中有遺下村民生活過的痕跡，兩個佈滿灰塵的玻璃瓶整齊地放在桌上。
突然，我見到一個白髮蒼蒼的老伯從房間走出來，他看了看我，然後他逕自走近桌子，伸手想拿起桌上的玻璃瓶。
可是，就在這一剎那，我見到他的手沒有拿到玻璃瓶，而是讓瓶子穿過了。
「哇！」我大叫了出來，與此同時，那老伯卻突然消失了。
我定了定神，懷疑自己在陰暗中有了幻覺，我退了出屋外，陽光穿過樹椏照著小路，我向前再走去，想去第四間屋子看看。
「喂！」一把老人的聲音在我身後響起。
「唔係幻覺完到幻聽下哇？」我暗想。
「啪！」我斜眼一看，一隻瘦骨嶙峋的手正拍在我的右肩上。

支持原創, LIKE我FB:

留個靚名

我下意識地倒抽了一口涼氣，斜眼瞄著那蒼老的手。
我試著回頭，回個頭也好像過了一世紀，終於，出現在我眼前的，是剛才在谷埔村指引我的那個老伯。
「喂！嚇死人咩？」我甩開他的手。
「生人唔生膽，重話去靈探？」他說。
「唓！我以為有賊咋！」我死充著道。
「賊你個頭，叫咗你靈探就要去鎖羅盆，嚟呢度做乜？」
「呢度唔係鎖羅盆咩？」
「鎖你個腦呀，你望下嗰度？」他指向我後方，這時我才發現，那裡原來寫著「榕樹凹」三個字。
我還未來得及回應之際，他又說：「而家呢個年代竟然重有文盲，我真係見識少。」
「大佬，呢度咁暗，鬼睇到啲字咩？」
「呢度咁多榕樹，點會係鎖羅盆，一睇就知係榕樹凹啦，呢度係喺谷埔村同鎖羅燦之間嘅廢村。」
「乜咁Q多廢村架？」我懊惱著。
「你沿呢度再行啦，再行多一個鐘就到鎖羅盆架啦！」他指一指我剛才來的山路。
「哦。」我看過去，然後再回望時，阿伯又不見了。
「有冇走得咁快呀？」我呢喃。
我回望被榕樹刺穿的破落房屋，趕緊加快腳步離開了這個叫「榕樹凹」的地方。
我又重新回到路上，四周張望，竟然空無一人，連剛才那個阿伯都不見了，難道他是……
我不敢多想，只好專心走路。
一個小時後，另一條廢村出現了在我面前。這條村表面跟之前兩條村看起來沒大分別，不過當我踏進村內，我就知道其實分別很大。
村屋分行整齊地排列著，我站在第一間屋破爛的木門前，望向屋中卻只見破落的磚瓦，屋中的牆都崩塌了，瓦頂也沒有了，樹木的枯枝枯葉遍布一地。
我慢慢沿路向前走，第二、三間屋的狀況也差不多，可是到了第四間屋前，我不禁倒抽了一口涼氣。
那門緊閉著，雖說看來不是簇新的門，但卻是完好無缺而且很清潔的一扇門。
而最令我震驚的，是門旁牆上的字，看來像「鎮維分」，又像「金四分」，總之就是跟我夢中所見的一模一樣！
我自未懂事已跟家人到外國生活，回流到香港後也沒有去過這個地方，我怎可能會夢見這裡？
我緊皺眉頭輕推那扇門，門沒有上鎖，隨著「吱」的一聲開啟了。
我目瞪口呆地看著屋中的情形，跟我夢中所見的幾乎一樣。
深褐的木桌上有一套茶具，我用手指劃過杯身，一點塵埃都沾不上。
桌旁有兩張又長又窄的櫈子，木的表面呈現著經常被擦拭的那種光滑。
牆上掛著兩張黑白的照片，是一男一女兩個老人。
我看過去門邊的灶頭，下面的火爐還有看來是新撿回來的柴枝，灶頭旁有一個竹籮，我走過去看，竟然見到裡面有一棵新鮮的菜心。
「呢度……有人住？」
就像我之前夢中所見一樣，屋的中間有一道木梯，爬上去像是閣樓的地方，我向木梯走去，突然，身後響起了刺耳的「嘰」一聲。

支持原創, LIKE我FB:

補返張圖~

今次會慢D, 唔好意思

多謝

又live左 睇黎要儲半個月再追故

那「嘰」一聲過後，緊接著是尖銳的「嗞嗞」聲，屋內突然有一陣怪異的風捲起，使得我的頭髮、衣服都被吹動著。
我猛地回頭，竟然見到剛才被我推開的大門現正緊閉著，想必是被風吹得關上了。
那刺耳的聲音令我頭痛起來，難受得很。
「唉，好X痛呀！」我雙手大力抱著頭叫道。
「嘰！嗞！」那噪音變本加厲。終於，我忍不了向大門跑去，想離開這兒。
可是，當我大力想把木門拉開，卻發現竟然拉不開！
我嘀咕著彎身檢查門鎖，想看看如何能打開，可是眼前的景像卻是嚇得我目瞪口呆！
因為當我彎身去看，那門根本沒有鎖上，可是卻不能拉開，如果要形容，那就像是……就像是有人按著門一樣。
我整個人繃緊著，那些刺耳的聲音在屋中迴盪，我轉過身背向門，突然我發現桌上的茶壺在我眼前霍地消失。
「哇！邊個？」我大叫著壯膽，頃刻間那茶壺又在原位出現，但前方的茶杯又突然不見了。
我深吸一口氣，鼓起了人生最大的勇氣，慢慢向木桌走去。
我瞪著桌上看，突然，那茶杯又在我眼前出現。
我不知如何形容這個狀況，勉強來說，就像是有掩眼法，有時擋著茶杯，有時擋著茶壺，讓我短暫看不見一樣。
但當我望向茶杯內，赫然發現杯中竟然有茶。
杯中之前有茶的嗎？我都沒有留意到，還是剛才才開始有茶？
我這時在屋中心站著，刺耳的聲音和怪風仍沒有停下來。
忽然，我感到好像有甚麼東西擦過了我的肩膀一下。
「邊個？」我大叫。
刺耳的聲音變得更大聲。
我看著屋中間的木梯，想起曾在夢中置身於梯上的閣樓。
不知怎的，我不由自主地挪步想爬上木梯，可是突然間，四周的風變得更大，簡直是狂風的地步，就連灶頭旁的竹籮都被吹翻。
雖然聽過看過關於鎖羅盆的鬼故後，我有預期過來這裡會遇上奇怪的事，但是我卻萬萬沒有想過，我連要離開這間屋都沒法子。
我跑向木門，想把門撞開，但忽然間，我好像被一道強力撞到，我狠狠地摔了在地上，眼前只餘漆黑一遍。

【9. 阿廢】

「阿廢，開門啦！」根叔在門外大叫。
我打開家門，見到根叔捧著一碟梅菜扣肉站在門外。
「我頭先同Alexendra喺出面食咗嘢啦，啱啱先返。」
他逕自走進來把餸菜放到桌上，道：「你頭先食嘅叫晚餐，而家食嘅叫宵夜。」
「好心你啦，一把年紀重食扣肉，好肥架！」
「你都傻嘅，我老虎都打得死幾隻呀，唔食肉邊夠氣力？」
「你呢塊叫扣肉，特別肥……」
「妖你，咪講咁多，唔知以為你係我死鬼老婆添呀！係呢，阿拉去咗邊？」
「吓？唔知喎，我都係啱啱返，可能落咗下面大排檔食飯啦。」
「妖，打畀佢叫佢返上嚟食扣肉啦，我預埋佢嘅份量架。」
「好好好。」
我放下筷子，拿出手機打給阿拉。
「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲啲再打過嚟啦。」
「唔通喎。」
「哦，可能搭緊𨋢返嚟。」
這時，我突然有一種奇怪的感覺，我霍地站起來走進阿拉的房間。
「奇啦。」我呢喃著。
「咩事呀？」根叔也跟了過來。
「今朝阿拉去咗行山，照計黃昏前點都返到，如果佢返咗嚟再落樓食嘢，個行山大背囊應擺喺屋企先啱，冇理由拎埋去食飯。」
「咁可能佢行完山直接去咗食飯呢。」根叔道。
「嗯。」我拿出手機再看看，發現他WhatsApp的最後上線時間正是今早跟我對話時。
過了半晌，根叔見我沒有作聲，便問：「做咩呆晒？」
我這才猶豫著道：「硬係覺得，有啲唔妥，唔通佢行山出咗事？」
「後生仔，咪生人唔生膽，打多次畀佢啦！」
於是，我再試致電給阿拉。
「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲啲再打過嚟啦。」
「都係唔通喎。」我頓了一頓，才道：「係唔係應報警？」
「劈咧！」根叔突然猛地站起來，令椅子也翻跌了在地上，他大聲地道：「行啦！去警署報案。」
我急忙放下唇邊的扣肉，急急忙忙跟他出去了。
我們來到屯門警署，簡單地說了發生甚麼事，一個年輕的男警員道：「你哋連佢喺邊度出發，行咩路線都唔知，係唔知肯定佢真係去咗鎖羅盆？」
「吓？咁佢真係咁講喎。」我道。
警員道：「而家夜晚要上山搵佢都唔知容易，不過我都會幫你傳過去北區嗰邊，因為鎖羅盆唔係我哋環頭嘅事，我哋……」
突然，一個從後經過的中年警員搭訕道：「鎖羅盆？」
「係呀，師兄，佢哋朋友今日去鎖羅盆行山唔見咗。」為我們筆錄的警員回應。
那中年警員斜睨了我們一眼，才再開口說：「北區嗰邊會幫手，返去等消息啦，你哋千祈唔好自己去搵。」
「哦。」
就這樣，我們就從警署回家，阿拉也整夜沒有回。

【10. 廢根】
第二天，我如常上班，報章傳媒都沒有報導阿拉失蹤的消息，公司內也只有我和Alexendra知道這事。
一直到下班，警方都沒有再傳來消息，說真的，我也不知道他們有沒有真的去找。如果他們有去找，到現在都沒有找到的話，阿拉可能已凶多吉少了。
在阿拉成為了我的同事前，他的位置是一個叫阿柴的同事擔任，阿柴因事死後才聘請了阿拉，我不希望這種事再發生。
我一個人回到屯門，當打開家門前，竟聽見屋內有人走路的聲音傳出來。
「阿拉！」我高興地推開大門，眼前的竟然是根叔。
「喂！點解你入到我屋企嘅？」我問。
「你重好講，今朝行過發現你冇鎖鐵閘，木門又冇閂，我咪走過嚟幫你看屋。」
「吓？」我想想，可能是我一直在想阿拉的事，以致失魂落魄地沒有鎖門。
「阿拉重未有消息？」他問。
我搖搖頭，用沉默回答。
根叔抿了抿嘴唇，然後才道：「不如，我哋聽日去搵佢！」
我看看他，道：「你喎，一把年紀行唔行到咁耐？」
「你講下好啦，我身體點睇都好過你！」
我笑了笑：「其實我都想請假去搵阿拉，但如果Alexendra知道，一定唔畀。」
「你詐病請病假咪得囉。」
「你教我呃Alexendra？」
「你以為我冇呃過根嫂咩？阿廢呀，你唔好講我知你冇呀？」
我不想再在這個話題上糾纏，於是我立即說：「嗯……一於咁話啦！」
我們早早去睡，第二天一早，我先發了個WhatsApp給Alexendra請病假，然後就和根叔一起出發。
我們依照網上所教的路線，在粉嶺乘搭巴士，來到鹿頸，沿著山路向鎖羅盆走去。
我和根叔一前一後地走著，我在前方看著地圖尋找路線，根叔則在後方留意著有沒有發現到阿拉或相關的線索。
終於在個多小時後，我們依著路線來到一條破落的村落，也就是地圖上標示著的鎖羅盆。
「到啦！」我大聲說，可是根叔卻沒有回應我。
我猛地回頭，卻見到根叔呆立在我身後十步以外的地方，臉容十分驚恐地看著手上的一件東西。
「根叔？」我疑惑地叫了他一聲。
「阿……阿廢，你睇下。」他這才抬頭結給巴巴地道。
「咩事？」我慢慢向他走去。
「你睇下。」他把一件東西遞給我，我這才發現是一個指南針，而指南針上的指針則不停快速轉動，沒有停下來。
「點……點解會咁？」我訝異地道：「唔……唔通傳聞中嘅鎖羅盆鬼故係真嘅？」
我倆震驚地對視了良久，再抬頭看眼前的鎖羅盆村，不知怎的，天上的烏雲開始集結起來。
「乜今日會落雨咩？天文台明明話好天。」根叔道。
「天文台？而家重有人信天文台嘅咩？」我道。
根叔收起了指南針，似是下定決心道：「嚟到呢度，點都入去睇下啦！」
我點了點頭，然有我們二人便顫顫驚驚地走進了鎖羅盆村。
這裡的房屋都已破落不堪，第一所屋子甚至只剩下大門的那面牆是稍為完整的。
「阿拉！阿拉！」我們開始大喊。
我們撥開大型的枯枝，檢查地上有沒有阿拉留下的物品。
「阿拉！」
「嘰……」

支持原創, LIKE我FB:

「嘰！」寂靜的村落突然傳來這樣的一個聲音，依我聽來似乎是一扇很舊的木門被打開時發出的聲音。
「根叔？」我看到根叔正面向著第四間房屋。
根叔一臉茫然的看過來道：「頭先我離遠見呢道門開緊，但係……」
我慢慢走近他說：「但係？」
「但係冇人。」根叔重新望向屋內。
「可能，係畀風吹開？」
「頭先，你覺得有風？」他反問我。
確實，剛才丁點風都沒有。
「係邊個打開度門？係……鬼？」根叔呢喃著問。
「嘿！」我自己也不知為何大笑了一聲，道：「我一向唔怕鬼嘅！」
「我……我夠唔怕啦！」他也近乎是吶喊般大叫了出來。
我跟他對望了一眼，然後各自慢慢轉身面向著第四間屋的大門。
我吸了一口氣，走前跨步踏進屋內。
只見屋中右邊是一個灶頭，下面的爐中有一些柴枝，地上一個竹籮中，有一些新鮮蔬菜。
再看左面一張老舊的木桌上，放著一個茶杯，卻沒有茶壺之類的。
「呢度……擺明有人住架喎。」我道，卻見根叔茫然地看著前方牆上掛著的兩張老人的黑白照片。
「呢兩個人……」呢喃著。
但突然「嗖」的一聲中斷了他的說話，一個黑影從上方的閣樓墮下。
「哇！」我和根叔同時嚇得大叫了起來。
定神一看，墮落到地上的是一件衣服，而我對這件衣服非常眼熟。
「係阿拉件衫！」我忍不住叫了出來，然後跑上前去拾起衣服確認。
「冇錯，我都認得呀！阿拉成日都著呢件外套架！」根叔也附和道。
我和根叔對望了一眼，道：「你覺唔覺得……由間屋度門打開，到阿拉件衫跌落嚟，就好似有人引我哋嚟呢度咁。」
根叔點了點頭，抬頭望去黑漆漆的閣樓說：「下一步，就係想我哋去閣樓。」
我抿著唇，一時間也不知如何是好。
過了半晌，我深呼吸了一口氣才道：「我爬上去閣樓睇睇，你喺下面等。」
「阿廢，等我上去，我年紀大，老婆都死埋，冇咩好驚。」他拉著我。
我看看他，笑了笑，說：「好，咁我喺度等你。」
「哇，X！你個衰仔，真係由得我架喎！」
「哈！你睇下我重識講笑，我根本一啲都唔驚。而且我後生啲，有咩事我都好力啲。」我笑說。
「阿廢……」
「你喺度等我啦，如果有咩事就快啲走，搵人嚟幫我。你呢啲廢老係做呢啲有事搵人求救嘅弱雞角色。」
「X！話我廢老？想當年我……」他反駁。
我搶白：「乖啦，我哋兩個人嚟，三個人走。」
我說罷就頭也不回往通往閣下的木梯走去。
「嘰……嘰……」腳踏在木梯上，木板發出老舊的聲音。
我一步一步向著黑間走去，到底是誰把門打開？是誰把衣服扔下來？
一條短短的木梯，我卻好像爬了一世紀。
我終於來到木梯的頂端，這裡是陽光照射不到的地方，面積並不大，我見到一張床鋪在地上，床的角落有一雙眼睛在漆黑中看著我。

支持原創, LIKE我FB:

那雙眼睛，我熟悉得很，是阿拉！
「阿拉！」我邊說邊興奮地走過去。
在昏暗中，我仍留意到閣樓上有一些簡單的床鋪，一張床邊的小矮桌上擺放了茶壺及一個茶杯，茶杯旁還有一個碗飯、一碟肉餅和一對筷子。
我沒有理會這些物件而是逕自向阿拉走去。
可是當我走近我便留意到，阿拉看我的眼神充滿恐懼，而且一向也不算胖的他，此刻的臉頰更是瘦得凹陷了下去。
「阿拉！」我邊喊著他邊靠近。
「哇！走開！走開！」他大叫著向後縮，好像認不到我一樣。
「阿拉，我係阿廢呀！」我邊說邊走得更近。
「走開！走開！」他的背部揹著背囊，衣著跟當日出門時完全一樣，而這時，他已後退到背囊緊貼著後方的牆壁了。
「阿拉！」我伸手去抓著他的肩膀。
「哇！X！走開！」他猛力甩開了我的手，然後用盡全力撞了過來。
「哇！」我被他撞得向後跌倒在地上。
「阿廢？咩事呀？」根叔在下面呼喊。
我一陣暈眩地試著起爬來，只見阿拉拼了命般沿著閣樓的木梯向下爬。
「根叔！」我呼喊著。
「阿拉！」我聽到根叔大叫。
我爬到去木梯旁，向下望去，只見根叔試著攔著阿拉，但阿拉不知哪來的怪力把他撞飛了。
「哇！」根叔慘叫著跌倒在地上。
阿拉向著屋外跑，我慌忙地沿木梯爬下去。
「哎呀！我……我條腰呀！」根叔連聲慘叫。
我把他扶起來，這時阿拉已離開了房屋。
我先扶著根叔坐了下來，再追出屋外，但當我四處張望，已再見不到阿拉的身影。
我重新走進屋內，對根叔道：「阿拉唔見咗啦。」
根叔道：「唉，佢好似唔認得我咁嘅？」
「何只？佢都唔認得我，重好似好驚咁！」我呢喃著，頓了一頓再道：「點呀？行唔行到呀？使唔使call白車？」
根叔一臉尷尬地道：「咁又唔使，慢慢行應冇問題。」
就這樣，我扶著他離開鎖羅盆村，慢慢沿剛才來的路回家。
「唉，其實阿拉失蹤咗幾日，而家知佢唔係死咗都係好事嚟嘅。」我道。
「我哋差啲畀佢撞死就真！」根叔用手按著後腰，然後又道：「不過，你有冇留意？佢真係瘦咗好多，呢幾日一定咩都冇落肚。」
「嗯，但係佢冇食嘢都咁好力。」說罷我突然想起閣樓的肉餅和飯，是誰煮給阿拉的？既然煮食給阿拉，是不是代表對方沒有惡意？那為甚麼他看來像是受了驚？為甚麼那些食物他一口都不吃？
因為根叔受了傷，我們比去鎖羅盆時花多了兩倍的時間才回到屯門大興村。
「唉，等我抖返幾日再同你去搵阿拉啦。」在我打開我家鐵閘時，根叔道。
可是我卻沒能回應他，因為我的注意力已被大門的門鎖吸引著。
因為門鎖上插著了一串鎖匙，那毫無品味的IT狗造型鎖匙扣，是阿拉特別上網訂購的。
阿拉回家了？

支持原創, LIKE我FB:

留名+正評
好耐冇追故，好正

根叔話真係有得我架喎，果度笑左

「阿拉？」我低聲呢喃。
「嗯？」根叔這才好奇的看過來，見到插在門鎖上的鎖匙。
我握著鎖匙扭一扭，推開了大門。
大門打開，我見到阿拉的背囊被放了在不遠處的地上，我高興地走進屋內，只見阿拉的房門開著，他已換了睡衣，在床上熟睡得發出了鼾聲，一切看來是多麼正常。
我們呆看著熟睡的阿拉，一時也不知如何是好，但突然，有昏暗的房間中，他張開了眼睛，眼神充滿驚恐地看著我們，就像在鎖羅盆村那時一樣。
「阿拉，你冷静啲！」我急忙按住他。
「呀！」他大聲驚叫：「你兩個痴線架？夜晚入我房睇住我瞓！」
「唔係呀，我哋擔心你。」根叔連忙解釋。
「擔心咩呀？」他的表情開始鎮定下來。
「你唔見咗幾日，我哋去搵你，你又……」 我欲言又止。
「咩唔見咗幾日呀？我有返工架，唔好屈我做礦工呀！」他說。
「咩呀？你明明去鎖羅盆村，之後失蹤咗幾日！我哋去搵你，你就推開我哋走咗。」根叔一臉迷茫地道。
「咩鎖羅盆村？我聽都未聽過喎。」阿拉說罷突然坐起來再跳下床道：「我知啦！今日係愚人節！」
「咩愚人節呀？你低能嘅咩？愚人節係四月一號，而家九月啦！」我被他弄得啼笑皆非。
「唔好呃我呢啲半唐番呀，你哋中國傳統係唔係九月有愚人節？」他大嚷。
「你咪呃我哋就真！」根叔也大嚷。
一時間，我被他們吵得頭也痛起來，而且我看阿拉的眼神，他確是不像在說笑或說慌。
我終於按捺不住把房間的燈亮了，他們才安静下來。
我看著阿拉一副莫名其妙的神態，不禁抽了一口氣，緩緩問：「你……你真係唔記得咩鎖羅盆村？」
阿拉立刻道：「聽都冇聽過！」
我又問：「係咁，你尋日去咗邊？」
阿拉出奇地看著我道：「返工囉！你係唔係食懵咗？我唔返工有咩好做。」
「咁你講下你今朝喺邊！」根叔又忍不住開口道。
「今朝？」他疑惑地問，然後苦思了良久才道：「我……我係唔係瞓咗好耐？我最近嘅記憶就係嗰日喺公司，渣姐迫我加班做好Project X個報告，可能我攰得滯……」
「吓？」我驚訝地叫了出來，一時也不知要回答甚麼，因為他口中的Project X已是一個月前的事了。
阿拉看著我震驚不已的神態，又再看看根叔，終於又再忍不住開口問：「我……我係唔係有啲咩唔妥？」
「阿拉，你……你失蹤咗好多日，我哋係喺鎖羅盆村搵返你嘅。」根叔道。
「我失蹤？鎖羅盆村？」
「係，我哋今朝先喺鎖羅盆村一間屋搵返你，但你好似唔認得我哋咁推開晒我哋，自己一枝箭咁跑走咗。」我道。
根叔接著道：「然後我哋返嚟就見到你瞓緊覺啦。」
「吓？點解我一啲都唔記得？」
我沒能回答他，而是沉思了良久才道：「我諗，你見下趙師傅會好啲。」

支持原創, LIKE我FB:

支持

阿廢說我要去見趙師傅，就是那個扮作捉鬼師傅，其實卻是心理醫生，幫人解開心結的少女。
我不置可否，其實我覺得自己沒有甚麼問題，除了有點累和好像消瘦了一點外。
本來我以為這是因為我接連為Project X被渣姐強迫加班之故，可是從阿廢和根叔的表情和說話，我知道好像有些甚麼被我忘了。
我是一個喜歡尋根究底的人，所以我還是接納了阿廢的提議。
可是趙師傅著實忙碌，要約見她並不容易，由於阿廢認識她，所以她在勉強在下個星期三晚擠出時間，讓我們上她的辦公室詳談。
而這幾天，我還是如常上班，日間我看來沒甚異樣，可是一到晚上，當我熟睡時，我總是會做一些奇怪的夢，夢中我在一個暗黑的房間中，樓底很低，我躺在一張床上，突然嘴巴被猛力張開，一些液體灌進我的嘴裡，但我眼前卻沒有任何人，更枉論是哪來的氣力把我的嘴巴張開。
我往往就在掙扎中驚醒，然後發現自己正安全地在自己的睡房中。
終於到了星期三，因為阿廢的關係，渣姐特意不用我倆加班，我們甫六時正便離開辦公室，乘港鐵到佐敦去會合根叔。
「咁遲架！」根叔一見到我們便抱怨。
「我哋一收工就趕嚟架啦，你估好似你咁唔使do咩？」我翻了個白眼。
他摸了摸自己頭頂的白髮，滿臉不好意思地道：「係喎，唔記得咗添。」
「重講？行啦！」阿廢道。
畢竟這是下班時間，我們跟著他沿著擠擁的大街前進，終於來到了一幢唐樓，拾級而上來到趙師傅的辦公室。
「咯咯。」阿廢輕敲了門。
應聲開門的正是趙師傅，我們彼此對對方都不陌生，因為上次大興村鬧鬼時，我們已找過她幫忙，可是後來卻發現她只是一個假扮驅鬼師傅，實際是醫治人心的醫生。
這次她見我們，仍舊是穿得像個驅鬼師傅一樣，一身長黑袍裹著整個身體，黑袍的帽子拉下來擋著了上半張臉。
請入嚟。她一貫冷若冰霜的語調。
她欠了欠身讓我們進去，雖然說我見過她，但來這兒還是第一次。
屋內昏昏暗暗的，前方一個拜神櫃，旁邊一張老舊的大桌子，趙師傅轉過去坐了在大桌子的另一邊，示意我們在這邊坐下。
「妹丁，明明我哋都知你唔識驅鬼，重著到懶神秘咁做乜？」根叔道。
「咳咳！」趙師傅乾咳了兩聲。
我壓低聲音跟根叔道：「你咪理咁多啦！如果睇正統啲心理醫生好貴架，你由佢啦！」
阿廢也低聲道：「你哋咪失禮人啦。」
「咳咳！」她又乾咳了兩聲，根叔聽罷不禁連忙道歉：「呵呵，趙師傅，我搞下gag啫你大人不記小人過。」
「咳咳！咳咳！」她沒有理會根叔，而是繼續咳嗽。
我們一時間都不知所措，過了良久她才道：「我真係咳呀！」她邊說邊翻開本來擋住上半張臉的帽子，一張清麗臉孔展現在我們面前。

支持原創, LIKE我FB: